# План
## Гарантии безопасности.
## Эйлеровы циклы
## Точки сочленения 
## Мосты

# Гарантии безопасности исключений
Гарантия безопасности исключений отвечает на вопрос, в каком состоянии находится система
после возникновения ошибки.

- Гарантия отсутствия исключений

Функция удовлетворяет гарантии отсутствия исключений, если она никогда не бросает исключений.
- Базовая гарантия безопасности

Функция удовлетворяет базовой гарантии безопасности, если после
возникновения исключения все компоненты программы находятся в
согласованном (валидном состоянии), утечки ресурсов не произошло.
- Строгая гарантия безопасности

Функция удовлетворяет строгой гарантии безопасности, если после
возникновения исключения все компоненты программы находятся в том же
состоянии, что и до вызова, утечки ресурсов не произошло.

# std::uninitialized_*
[Смотри раздел Uninitialized storage](https://en.cppreference.com/w/cpp/header/memory)
- функции, используемые для работы с сырой памятью.

# Эйлеровы циклы
- Эйлеров путь - путь в графе, проходящий по каждому ребру графа ровно 1 раз.
- Полуэйлеров граф - граф, в котором есть эйлеров путь.
- Эйлеров цикл - замкнутый эйлеров путь.
- Эйлеров граф - граф, в котором есть эйлеров цикл.

Критерии:
- Критерий эйлеровости для неориентированных графов
Граф G - эйлеров $⇔$ G содержит не более одной компоненты связности с
ребрами и $∀v ∈ G.V : deg(v)$ − четна \
Как проверить ?
- Критерий полуэйлеровости для неориентированных графов
Граф G - полуэйлеров $⇔$ G содержит не более одной компоненты связности с
ребрами и $∀v ∈ G.V : deg(v)$ − четна, кроме, может быть, 2-х.
- Критерий эйлеровости для ориентированных графов
Орграф G - эйлеров $⇔$ G содержит не более одной компоненты слабой
связности с ребрами и $∀v ∈ G.V : deg+ (v) = deg− (v)$
- Критерий полуэйлеровости для ориентированных графов
Орграф G - полуэйлеров $⇔$ G содержит не более одной компоненты слабой
связности с ребрами и $∀v ∈ G.V : deg+ (v) = deg−( v)$, кроме, может быть, 2-
х, у одной из которых полустепень захода на 1 меньше полустепени исхода, а у
второй - наоборот.

Алгоритм: 
- Будем искать цикл рекурсивно с помощью DFS
- Но DFS посещает вершины по 1 разу, в то время как эйлеров цикл может
заходить в вершины несколько раз. Поэтому помечать посещенными будем не вершины, а ребра.
- По завершении обработки вершины добавляем ее в начало массива пути.

# Точки сочленения
Точкой сочленения в неориентированном графе G называется вершина,
удаление которой (вместе со всеми инцидентными ей ребрами) приводит к
увеличению числа компонент связности.

Критерии (обходим DFS):
- Если вершина корень дерева, то она точка сочленения $⇔$  сыновей больше одного
- Если вершина v не корень, то она точка сочленения $⇔$ она имеет потомка s такого, что не существует обратного ребра от него и его  потомков к предку v

Для того, чтобы понять можно ли из потомка вершины v прийти в предка по ходу DFS будем считать меру глубины и как высоко можно подняться, используя только древесные и одно обратное рёбра. Тогда если ребёнок не может подняться выше родителя, то условие выполняется.

Мерой глубины можно считать просто time_in \
Как высоко подняться time_up[v] это минимум из:
- time_in[v] - остаться на месте
- time_in[p], где (v, p) - обратное ребро
- time_up[tree], где путь до tree состоит из древесных рёбер (Заметим, что достаточно опросить сыновей, которые уже черные)

Таким образом:
- Для корня обхода считаем количество детей (встретившихся белых вершин).
Если больше 1, то значит - точка сочленения.
- Условие недостижимости предков вершины v из ее ребенка u можно
записать так: time_in[v] ≤ time_up[u]

# Мосты
Мостом в неориентированном графе называется ребро, удаление которого
приводит к увеличению числа компонент связности.

Критерий:
Пусть запустили обход в глубину. Ребро (v, u) - мост $⇔$ v - родитель u в дереве
обхода, и из u нельзя подняться выше себя, двигаясь только по ребрам дерева и
обратным ребрам.

Алгоритм отличается отсутсвием корня и изменением условия на time_in[v] < time_up[u]
